警驅散新城市廣場「和你唱」 失明律師聲言留下監察 遭警嘲「你盲嘅、睇到啲咩」

繼早前太古城「和你唱」，東區區議會副主席趙家賢指控警員以手勢嘲諷他失去耳朵後，今日沙田又發生警員疑歧視殘疾人士事件。有沙田區議員表示，經常出現在抗爭現場的失明女律師 Joy被截查期間，向警方指要留下監察警員行動，有警員反駁「你盲嘅，你睇到啲咩」。女律師及區議員之後要求獲取警員的行動呼號，但警員拒絕提供並離開。

今晚市民在沙田新城市廣場發起「和你唱」，期間警方進入商場驅散，又驅趕現場記者。警方及後一度撤離。至近十時，市民再次回到商場中庭叫口號，警員則於十數分鐘後進入商場，拉起封鎖線並截查中庭三名人士，包括失明女律師Joy，以及兩名沙田區議員。

期間 Joy 一度坐在地上，又指向警員，狀甚激動。擾攘一番後警員離開，亦沒有票控三人。

沙田區議員鍾禮謙之後接受傳媒訪問，他解釋警員在進入中庭時，Joy 正身處中間通道，警員隨即包圍並截查她，區議員見狀亦介入調停。鍾禮謙說，Joy 向警員表示，要留下監察警方，一名警員反駁指，「你盲嘅，你睇到啲咩」、「監察啲咩」。

Joy 聽罷情緒激動，要求記下相關警員資料作投訴，但警員無回應並離開。鍾禮謙說，他亦向一名警司要求提供警員資料，但該名警司反著他提供事件發生的時間及地點，說會再跟進。

鍾禮謙說，警方的行為涉及歧視殘疾人士，是不可接受。

平機會垃圾機構

駁吾刀

投訴未

咁白癡 都可以做狗？

監察係用腦，唔係用眼！

阿 sir ，你冇學歷㗎，人又廢，又要威

人地起碼個心無盲

好過你地班殺人犯殺完人仲呃自己無殺人

正係識話鳩 黃店 歧視支那人

邊撚夠膽屌黑警

呀蛇你毅進畢業串乜嘢人呀

阿Sir，你咁英明神武，他日成就一定勁過呂樂

唔洗咁黑心嘅
遲早到你嘅時候咪知咯
記得禍害必及妻兒

去平機會吉班狗啦

仲有你條女一定索過邱淑貞

失明律師

平機會可能會話個別警員根據實際情況作出描述，有關言論不構成歧視